[美國/日本PUNK]PUNK仔召喚!! 介紹返比你地punk rock其實好好聽

我身邊既朋友九成都係metal拎同pop rock拎, 仲有一成非主流(即係覺得自己好拎特別果d傻仔)
真心好拎灰 香港唯一一隊既punk band "TONICK" 而家更加九唔搭八, 已經為商業放棄左音樂
真心問點解香港會無一隊真既punk band?

以下落黎介紹返我覺得好正既日本同美國punk band

日本-PUNK

WANIMA <<我既最愛, 超爽同埋好洗腦

04 Limited Sazabys <

COUNTRY YARD <<比較易入口既pop punk, 成隻碟既速度用黎跑步好一首

FOUR GET ME A NOTS <<今次介紹唯一有女vocal既punk band, 但反而個音樂底比較重型, 一樣好爽!

美仔-PUNK
最出名既blink182同埋green day我就唔講啦

All Time Low <<我最愛, 係香港睇過佢既live, 真係感動到起雞皮

No Use For A Name <<我第一次接觸punk既band, 每一次聽都會起晒雞皮

The Wonder Years <<我覺得佢地有green day既影子

We The Kings <<超易入口既pop punk

Bowling For Soup <<一樣好爽, 有小小blink既味道

同場加映
台灣punk band
滅火器 Fire EX. <<係香港睇過佢地live, 超級熱血!!!

希望可以識多d鐘意punk/j punk/pop punk既巴打
pm我做個朋友都可以

唔好淨係聽supper moment啦各位香港人

之前都有聽J PUNK野,係幾好聽,但佢地有D唱英文唱到1999,如果唱番日文會好D. 日本J PUNK有隊DUSTBOX都唔錯
鬼佬野既話鍾意LAGWAGON
不過身邊都冇乜聽PUNK野既同好

dustbox都有聽呀
其實係得香港唔興punk野
唔知點解

WANIMA係情緒低落嘅時候聽
直頭叉返爆電

巴打識貨
punk仔野真係負面情緒既靈藥

巴打留個tg 做個朋友

可以呀 @jazz246

ADD左啦巴打

當年有隊高潮話自己唯一香港punk
呢家tonick始終轉型
仲有senseless出完碟好似無晒聲氣

繼續blink182 greenday 翻聽再翻聽 算鳩數

上面嗰啲會聽 Ellegarden會聽

但Supper都會繼續聽
正評係俾你句「淨係」的

如果香港可以多d punk 野就好

supper 係好聽，但好似變左band 界tvb
好似人地問起"你玩音樂架？係咪supper moment 果d?"
廣義上係好
狹義上聽到好唔舒服

發源地英國唔講美國代表：

punk 普遍和聲同編曲都太簡單，
老老實實好易悶，
製作難度低過一般pop song。

你話人為商業放棄音樂，
反而有少少奇怪。

為左商業簡化自己既音樂既叫妥協，
問題係商業歌都難作過punk歌…
punk可以話係不論樂理、樂器技術都係最易既曲風…

當然音樂唔係話難就叫好，
但簡單此終會易厭。

其實punk有咩咁特別

00000000000000000000000000000000

巴打 你冷靜d 先啦
你有無自己去造下punk 既歌
你試過你就會推翻晒你所講既野

巴打唔好打我個頭

不如話你有冇試過造其他歌
試過就會覺得punk真係新手級

chord progression又簡單
rhyhtm鳩掃powerchord，冇7,9,11,13音之餘，連3度音都冇埋，想錯都難。
其實求其搵首 jrock, jpop d chord 底都好花，用左好多爵士和聲技巧，呢d係要經過實驗，試chord, 試唔同voicing先做到，
Powerchord R 5 8根本唔洗試乜鬼voicing，
又唔連大小和弦都唔洗理，當chord progression係另一似melody咁作就得，基礎樂理都唔洗用。

progression簡單既話，lead guitar彈 d 野都簡單，唔洗好似jazz佬咁個個chord跟住d arpeggios 轉 scale，淨用major/minor + pentatonic scale 打到尾。

技術要求又冇metal佬咁高，人地狂shred、狂洗arppegios 16分既時候，punk佬仲係度掃緊octave licks。

講真punk歌易作到暈
1625, 4536, 1425, 6251, 6415, 6451, 3625…
求鳩其揀幾個公廁chord progression，
一個做intro + verse, 一個prechorus, 一個chorus + solo，
intro rhythm palm mute掃chord，
lead 彈段octave melody做 main riffs，
prechorus 慢慢由palm mute轉掃8分，
chorus, solo rhythm繼續鳩掃8分，
lead guitar solo都係個句，用major/minor, pentatonic，洗幾下 octave licks 再攝兩句16分scale sequence 句子就夠。
solo 後返verse咪開大個reverse彈下broken chord，之後又loop多次，去到chorus之後，再整多段類似intro既野做outtro，
bass 由頭根音到尾，間中用arppegios加少少 fillin meldoy就夠

drum 開個drum plugin (例如： cubase 個groove agent)，反正又唔係玩math，d 拍子唔複雜，百鳩幾個pattern，求其揀幾個塞落去就配合到。

連音色都唔洗點tune，黎黎去去都係個個tone，
midi又唔洗打，

大部分punk歌就係咁上下，輕輕鬆鬆又一首歌

*intro 掃8分 , lead octave main riffs
verse 轉palm mute

巴打 你冷靜D先啦
如果你夾硬要將你做TEMPLATE既手法去粗制濫造
咁每個音樂類型都可以一式一樣
咁當然睇返做果個人既要求啦
就好似有人覺得淘寶既COPY野都好好用一樣
另外悿呀
每個種類既技術範疇都有唔同
當然無可否應你要同SPEED METAL同埋JAZZ去比
咁當然PUNK會難好多
細佬不才, 我玩SPEED野同JAZZ野都好弱
但如果拎METAL同POP等等既種類黎比
我會覺得PUNK難D
因為攞聲係PUNK仔最難既地方
咁當然都係每人要求都唔同(真), 好難討論
另外就係ACCENT要齊
同埋有時講緊去到200幾TEMPO仲要SIXTEEN既ACCENT
要玩得好一樣有佢既難度
當然最後都要睇你自己對音樂有無要求啦
無要求既可以好似你講既TEMPLATE玩落去
無意冒犯其他種類既音樂
除左PUNK我都會聽其他類型既其實
RESPECT

巴打講中我心聲
好鍾意punk 好可惜香港真係無 (所以好撚憎tonick)
好想自己夾返隊punk band

巴打留個TG比我

Rise Against其實幾正